---
title: 'Atividade 2'
author: 'Allan'
date: '12/03/2021'
output: 
    pdf_document: 
        extra_dependencies: ['mathtools']
        latex_engine: pdflatex
---

$$X\sim Poisson(3)$$

$$
p_X(k)=\begin{cases}
    e^{-3}\frac{3^k}{k!},& k=0,1,...\\
    0, & c.c
\end{cases}
$$

# a)

Para $x \in \{0,1,2,..\}$

+ $\sum_x |x|p_X(x)=\sum_{x=0}^{\infty} xp_X(x)=\sum_{x=0}^{\infty}xe^{-3}\frac{3^x}{x!}$

e para $x \notin \{0,1,2,..\}$

+ $\sum_x |x|p_X(x)=\sum_x -x.0=0$

Assim fazendo o **teste da razão** quando $x \in \{0,1,2,..\}$:

$$\begin{aligned}
\lim_{x \rightarrow \infty}\left|\frac{\frac{(x+1)e^{-3}3^{(x+1)}}{(x+1)!}}{\frac{xe^{-3}3^x}{x!}} \right|
&=
\lim_{x \rightarrow \infty}\left|\frac{x!(x+1)e^{-3}3^{(x+1)}}{(x+1)!xe^{-3}3^x} \right|=\\
&=
\lim_{x \rightarrow \infty}\left|\frac{(x+1)!e^{-3}3^{(x+1)}}{(x+1)!xe^{-3}3^x} \right|=\\
&=
\lim_{x \rightarrow \infty}\left|\frac{3}{x} \right|=\\
&=
0<1
\end{aligned}
$$

a série converge, ou seja, $\sum_x |x|p_X(x)\in \mathbb{R}$ obtendo uma esperança finita.

# b)


$$\begin{aligned}
    EX
    =&
    \sum_x xp_X(x)
    =
    \sum_{x=0}^{\infty}xe^{-3}\frac{3^x}{x!}
    =
    \sum_{x=1}^{\infty}e^{-3}\frac{3^{(x-1)+1}}{(x-1)!}=
    \\=&
    3e^{-3}\sum_{x=1}^{\infty}\frac{3^{x-1}}{(x-1)!}
    =
    3e^{-3}\sum_{x=0}^{\infty}\frac{3^{x}}{x!}
    =
    3e^{-3}e^3
    \\=&
    3
\end{aligned}$$

Portanto $EX=3$.

# c)

$$Y=\min(X,2)$$

Pelos conjuntos temos que $Y=\min(X,2)\in\{0,1,2\}$ onde $X\in\{0,1,...\}$

Portanto obtemos, utilizando o Teorema 5:

$$\begin{aligned}
    EY=&
     \sum_{y=0}^\infty P(Y> y)
\end{aligned}$$

e para $P(Y> y)=P(\min(X,2)> y)$, assim obtemos:

$$\begin{aligned}
    P(Y\le y)=P(\min(X,2)\le y)=\begin{cases}
        P(X\le y)& 0 \le y\le2\\
    1 & y > 2
    \end{cases}
\end{aligned}$$

e concluimos que

$$\begin{aligned}
    P(Y> y)=P(\min(X,2)> y)=\begin{cases}
        1- P(X\le y)& 0 \le y \le 2\\
    1-1 & y > 2
    \end{cases}
\end{aligned}$$


Assim obtemos que

$$\begin{aligned}
    EY=&
    \sum_{y=0}^\infty P(Y> y)=
    \sum_{y=0}^\infty P(X> y)=
    \\=&
    \sum_{y=0}^2  [1-P(X\le y)] + \sum_{y=3}^\infty  (0)=
    \\=&
    \sum_{y=0}^2  [1-P(X\le y)]
    =
    \sum_{y=0}^2  \left[1-\sum_{x=0}^{y}e^{-3}\frac{3^x}{x!}\right]=
    \\=&
    \sum_{y=0}^2  1-\sum_{y=0}^2\sum_{x=0}^{y}\left[e^{-3}\frac{3^x}{x!}\right]=
    \\=&
    3 - \left[\sum_{x=0}^{0}\left[e^{-3}\frac{3^x}{x!}\right] +
    \sum_{x=0}^{1}\left[e^{-3}\frac{3^x}{x!}\right] +
    \sum_{x=0}^{2}\left[e^{-3}\frac{3^x}{x!}\right]\right]=
    \\=&
    3-e^{-3}\left[\frac{3^0}{0!} + \left(\frac{3^0}{0!} + \frac{3^1}{1!}\right)  + \left(\frac{3^0}{0!} + \frac{3^1}{1!} + \frac{3^2}{2!} \right) \right]=
    \\=&
    3-e^{-3}\left[\frac{2}{2} + \left(\frac{2}{2} + \frac{6}{2}\right)  + \left(\frac{2}{2} + \frac{6}{2} + \frac{18}{2} \right) \right]=
    \\=&
    3-e^{-3}\left[\frac{2+2+6+2+6+18}{2} \right]=
    \\=&
    3-e^{-3}\left[\frac{36}{2} \right]=
    \\=&
    3-18e^{-3}
\end{aligned}$$


